<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<search>
  
  
  
  <entry>
    <title>2023年度总结</title>
    <link href="/2024/02/28/2023%E5%B9%B4%E5%BA%A6%E6%80%BB%E7%BB%93/"/>
    <url>/2024/02/28/2023%E5%B9%B4%E5%BA%A6%E6%80%BB%E7%BB%93/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h1 id="2023年度总结"><a href="#2023年度总结" class="headerlink" title="2023年度总结"></a>2023年度总结</h1><p>2023年是研究生毕业，初入职场的一个阶段，这一年也发生了很多事情，我的心路历程也算是目前以来最为波澜壮阔的一整年。这一年我分为这样几个阶段(实习-延毕-实习-工作选择-初入职场-部门申请换组-成功换组-低绩效达成-自我反思)，同样为了和去年的思考方式进行类比，我会把2023年的心路历程以及总结放在自己的订阅号和Hexo博客上，所以开始吧！</p><p>本文将包含而不限于以下几个方面：</p><ul><li><p>2023年初我的生活方式</p></li><li><p>为什么延毕</p></li><li><p>自身性格的缺陷</p></li><li><p>工作的选择以及初衷</p></li><li><p>真实职场中难以理喻的人和事</p></li><li><p>为什么我会申请换组并拿了低绩效</p></li><li><p>对拖延的思考</p></li><li><p>未来展望以及目标</p></li></ul><h2 id="2023年年初"><a href="#2023年年初" class="headerlink" title="2023年年初"></a>2023年年初</h2><p>2023年初紧接着新冠刚放开，在忙完毕业所要准备的事情后，我回到了通用电气。去年说过，GE作为一个超级老牌企业，其流程和工作方式能让一个新人得到前所未有的Scope，为了寻求进一步的成长，我在疫情放开调整后就重新回到这里。因为WLB，在没有较长的工作时长的情况下，onsite的时候我会注意各种流程以及各种global思考方式，并留意整个Team组会每个人的工作content，并对其中感兴趣的加深了解。下班后会参加各种team conference，也会对整个Patient Care Equipments领域加以了解，对设计的各个部分进行总结。这段时光是很惬意的，一直能看到自己进步，并且听力和口语的提高也显而易见。我年初将原来距离公司2.5km的住处搬到了离公司0.5km处，去年我是早上7：30出门，步行5分钟，来到一个包子铺下面，点一份小笼包+一份豆浆(合计8元)，然后在没有雨雪天气的情况下骑上共享单车，相比北京来说，车程不算拥堵，15分钟就抵达公司。而搬到新住处后早上的时间就更多了，一般7：50下楼吃个早餐，步行7，8分钟就抵达公司工位。Commute这一块确实没得说，非常不错的通勤体验，而且路上时不时会遇到部门的同事，虽然我没什么有趣的事情可以分享，但听他们唠唠嗑，也算是一种惬意的享受。这段时光一直持续到3月初，那是一个周一，我的电话被研究生同学打爆，说送审成绩出来了，让我看一下，看到他们都过了，我也在公司打开了教育系统，却发现我的盲审被打了合格分数却在最终定夺情况下给了我延期三个月的结论，片刻我便联系了导师和学校，说申诉需要申请。为此，我跟leader沟通后便立刻包了一辆车直达校园。</p><h2 id="为什么延毕"><a href="#为什么延毕" class="headerlink" title="为什么延毕"></a>为什么延毕</h2><p>回到学校后，教务处那边不建议提交送审，因为我的论文冗长、繁琐、晦涩且表达不清晰，虽然没有造假，也扎扎实实做出了有鲜明应用场景的实物出来，并通过了验收，但还是建议按照盲审要求进行修改。我的盲审建议我现在都能背出，丝毫不像是一个具有理工素质的老师写出来的，并且还利用了各种成语(平铺直叙、一逗到底、疑似来自翻译的原文、比比皆是、不知为何物)，即使在最终给我返回的意见里也仍然秀了一下他的有语文水平，杀伤力极大。</p><p>关于延毕，我们课题组这一届盲审都很低，只有一个学生按时毕业了，两位延毕到6月份，一位延毕到11月份(我差点以为我6月也走不了)。为什么会延毕呢，我总结了一下几方面的原因：</p><ol><li><p>对论文格式以及语言表述的漠视，个人态度问题，认为做出了实物就板上钉钉</p></li><li><p>参照以往学长学姐的写作模式(值得一提的是，以往学长学姐的模式应该早就暴雷了，只是到我们这才体现出来),所以年初太盲目自信了一点</p></li><li><p>论文方向，可以说前无古人后无来者，所以序论极其难写，而且很难串成线，论文引用方面更是难搞</p></li><li><p>论文内容太多太细，论文更像是一篇想让看论文的人完整复现的技术报告，创新点的突出不足</p></li></ol><h2 id="自身性格的缺陷"><a href="#自身性格的缺陷" class="headerlink" title="自身性格的缺陷"></a>自身性格的缺陷</h2><p>从延毕的历程来看，时间跨度从3月初到6月初，我反思了这几十年来自身性格的缺陷，虽然这部分在去年的年终总结中有所描述，但在这里我会进行更加详细的描述，也作为一个警醒自己的标注。</p><ul><li><p>有的时候过于盲目自信（会吃些亏，比如说毕业论文就是一个例子，太相信自己能顺利毕业了，忽视了对细节的把控），虽然60分万岁是我的宗旨，但还是需要对人生比较重要的节点留意，慎重抉择</p></li><li><p>拖延(在情绪不正常的情况下)，从个人角度来说，我在情绪正常的时候不会有拖延的情况产生，而在面对一些比较抽象的人和事后，情绪会变得不太稳定，会有tired和懈怠的感觉，这一点要 尤其注意</p></li><li><p>结合上一点，在面对负面事情后 ，情绪和energy上会有较大波动，不利于长期计划执行，希望能够随着自己见识和scope的增加，变得越来越平常心，越来越能推进长期计划的going on</p></li><li><p>不够果断勇敢，虽然我相较于以前果断很多，但还是在选择中会有所犹豫，这点后面会提及，希望之后在明确自己所知道事情的真相后，能够权衡利弊后迅速做出决策</p></li><li><p>内耗严重，这点还是出现在面对比较抽象的人和事后，这与前面三点有强联系</p></li></ul><h2 id="工作的选择以及初衷"><a href="#工作的选择以及初衷" class="headerlink" title="工作的选择以及初衷"></a>工作的选择以及初衷</h2><p>6月份答辩完，我回到GE，也收到了之前NV的leader给我的电话，问我接受不接受return offer，我丝毫没有犹豫地接受了。但接收后我又思考了一周，跟据朋友的建议以及自己的期盼，最终还是reject了这个offer，想到后来发生的事，或许还是接受比较好，当然也不能从收入角度和发生的事情来当作马后炮，不过选择还是很重要的。记得当时GE leader推荐我去大城市，去钱多的，不要回去，说我最终选择的company氛围不太行(虽然最后映证他说的确实正确，与GE相比也的确如此)。加上我在一定期限的限制下想多陪外婆几年，最终选择了离家特别近的工作，这到底会不会是一个人生重要的节点呢？我想是的，但事情已经发生，已经做出选择，就得move on，即使偏离航线，也有办法达到自己的长期目标，但一定要坚持下去。</p><h2 id="真实职场中难以理喻的人和事"><a href="#真实职场中难以理喻的人和事" class="headerlink" title="真实职场中难以理喻的人和事"></a>真实职场中难以理喻的人和事</h2><p>我是七月份入职校招公司的，刚入职的时候每周都会坚持锻炼，下班后自我驱动，但经历了职场霸凌和不公平对待后，我的生活节奏就乱了起来(虽然还是会每周驱动自己，但已没有之前那么专注和频繁了)。我的leader是美籍华人，他目前不会负责具体的带入工作，所以我被放置到一个比较佛系的预研组，这个组基本上刚开始没有任何培养，这个组的leader让我们两个新人跟一个老员工(这个老员工来一年)，我记得这个老员工对自己的收入很在意，而且对我们新人说，你学不学得到东西得看老员工给不给你东西，他是我之前包括实习生涯中遇到最抽象的同事了,在他身边干杂活每天要听他骂几百句脏话，且数据造假，而且会摆架子，给的资料不全(没办法做事)，其实leader对他挺好了额，但不知道为什么他还是要出各种污秽的语言，在他身边我们两个新人都被搞了不少心态，而且每天工作时间都在忙着自己的事情，看别的专业领域论文。因为第一次遇到这样的事，也没想好一个很好的沟通途径，在跟小leader委婉描述后，发现没什么效果，我便越级汇报跟部门老大表达没什么活做，也没什么培养的自身相反(在不谈及抽象的人和事)。当然，我被小leader批评了，说不能越级汇报，再跟小leader沟通感觉后续效果不佳后，便强硬了换组的想法，在两次强烈表述后，我和现任leader沟通后，终于在年底重新换到新组下面。不得不说，新leader是从欧美外企来的，很符合自己的胃口，工作方式和体验感都和之前实习类似，没有抽象的人际关系，可以专注于事情本身。</p><p>因为换组这件事，我被部门所有leader熟知，并被原来leader打了低绩效，当然个人是不认同的，但至少换了一个组，感觉还是达到了短暂的期望。有的时候，我也在感叹，有的人和事只能离远一点，因为无法改变一个人，更何况跟你不太熟的人，所谓的烂人烂事只希望以后再遇到能尽早避开，及时止损。</p><h2 id="对拖延的思考"><a href="#对拖延的思考" class="headerlink" title="对拖延的思考"></a>对拖延的思考</h2><p>因为不期而遇的烂人烂事，自己的生活节奏有所打乱，即使自己write了不少技术博客，参与了一些讲座，也做了两场speeches，但还是没有达到去年对这一年的期盼。于现在的我而言，心态目前非常稳定，非常利于长期计划的执行，所以应该重新启动自己的既定计划。我其实是一个不太会拖延的人，至少本科后，但23下半年我确实感受到了拖延对自己的影响，无论是能量场、做事的专注度还是效率都有所下降，好在现在已经及时调整过来了。希望自己能继续坚持早上五点学习英语、晚上自我驱动总结、周末帮人备课带学生的节奏，并每周有固定的锻炼时间。也遵循前同事的建议，尝试涉猎一下文化领域，坚持冥想，在有规律的作息条件下让自己浮躁的心clam down下来。</p><h2 id="未来的计划和Timeline"><a href="#未来的计划和Timeline" class="headerlink" title="未来的计划和Timeline"></a>未来的计划和Timeline</h2><ol><li><p>为保证高质量产出，每月一份行业技术概述+一份技术博客(丰富详实)</p></li><li><p>半年内将英语再提高一个台阶，熟悉更多的对话场景，听说译全面提高(用热力图的方式体现)</p></li><li><p>认真完成第一次的授课</p></li><li><p>Keep Contact with Peope in different Areas,保持对Zeitgeist的把控</p></li><li><p>去年的期权变现(算是个big fortune吧)</p></li></ol><p>以上我会专门在自己的blog里面制造一个页面来记录完成情况，希望今年执行下来不会有什么意外，that‘s all！</p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>个人记录及读书笔记</category>
      
    </categories>
    
    
    <tags>
      
      <tag>个人总结</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>2022年度总结</title>
    <link href="/2023/02/15/2022%E5%B9%B4%E5%BA%A6%E6%80%BB%E7%BB%93/"/>
    <url>/2023/02/15/2022%E5%B9%B4%E5%BA%A6%E6%80%BB%E7%BB%93/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h1 id="2022年度总结"><a href="#2022年度总结" class="headerlink" title="2022年度总结"></a>2022年度总结</h1><p>其实一直想要去做这样的一个总结，它既包含过去一年的生活经历又包含过去一年的心路历程，同时也基于前一年的成长，对未来留有一定期盼。今年暑假在N1公司也向我的mentor描述了很多次这样一个想法(会把它记录在我的Hexo博客和个人订阅号上)，因此这篇总结也算是我俩的一个约定，所以Let’s Go！</p><p>本文将包含而不限于以下几个方面：</p><ul><li>校内和校外工作</li><li>校内和校外人际关系</li><li>个人性格与”社会”环境探讨</li><li>对”能力”和”合作”的重新定义</li><li>2022的Success和Failure</li><li>未来展望</li></ul><h2 id="几乎”不可完成”的事"><a href="#几乎”不可完成”的事" class="headerlink" title="几乎”不可完成”的事"></a>几乎”不可完成”的事</h2><p>我的研究生生涯主要是跟各种项目捆绑在一起，企业和军工均有，但军工好像是我的主基调。研一的时候还算比较幸运靠着初高中以及本科的底子做出来了一个当时不知道如何应用但却是看起来比较有意义的东西，如果我靠着这个东西，我感觉我研究生很快就毕业了，但很不幸，我接手了一个”烂摊子”(一个学长完全靠着乐观梭哈和投机行为做的半半成品)，它成为了一个完完整整的军工项目也成为了我毕业论文的一大部分，在和导师极限拉扯下，我和导师达成了如果完成了这个项目那么在满足毕业条件下的其余所有时间基本可以由我自由支配的协议。</p><p>为了弥补本科没有企业实践和想要自由支配时间的美好愿望，2021的我为了快速完成项目开始疯狂PUSH自己，但是在过程中我发现事情没有那么简单，学长”编造”了不少东西且对exact point部分眼神恍惚而迷离，我后续再也没跟他沟通此。但为了达成快速毕业目标，我只能孤身投入其中，中间因为没有任务进展经常被喷。21年底在宁波出差后跌跌撞撞完成了样机的制作，返校后我迅速撰写了毕业论文全部主章节，但因为测量仪器损坏，毕业论文数据全部作废(个人觉得仪器损坏其实是人祸)，所以我基本上又得重新开始实验工作，而且中途我因为对某些数据质疑和导师产生了激烈的矛盾。</p><p>过年因为解决一些之前的梭哈和投机行为基本无休，开学后南京有点小疫情，本来预计开学就出差项目验收的计划被推迟了半个月，后续因为导师家庭原因，由我带着我的一个学弟前往长沙进行项目验收，虽然长沙也出了些小插曲，但最后验收还算顺利。出差前我面试了G2公司的Intern，顺利通过了，回到学校后因为上海疫情的突然爆发，加上导师以损坏仪器数据不完整和疫情为由将我卡在学校，虽然没布置太多活，但因为仪器原因，我只好以自己名义从别的学校借来仪器来推进实验，同时这段时间又进行了一些那些耳熟能详大公司的Intern Interview和操作系统编写以及处理器的学习，很幸运的是，我进行Interview的公司只有一家fail其余都通过了。时间轮转到6月初，此时我已经被困在学校两个月了，此时导师终于松口让我出行，但说我必须一个月回来一次，一次可能要半个月，我口头答应了，但在准备的后续两天里，突然又跟我安排了一个空军的活以及再做一套样机，对契约的漠视让我火冒三丈，经过激烈的斗争后学院安排我回家度过一段时间。</p><p>标题中不可完成指的是对项目技术细节的把控、本被卡住的出行以及学校分工中Responsibility的缺失。</p><h2 id="踉跄出行—我的Internship"><a href="#踉跄出行—我的Internship" class="headerlink" title="踉跄出行—我的Internship"></a>踉跄出行—我的Internship</h2><p>六月被学校放行回家，根据疫情我选择了我的destination：N1公司，不得不说N1公司是我从出生到现在遇到过最人性化的地方，这段Career让我对技术研发、人际沟通以及Platform有了新的理解。作为一个顶点上的WLB公司，实习生的体验是非常美妙的，1:1指导、拥抱前沿的技术、free talk-environment以及拥有一定自由发挥的extensibility。我永远不会忘记临行前与Manager的free talk，在对话中他给了我一些从另一种高度设身处地的建议以及对我的人生has no limits的美好祝愿，希望对未来生活不留遗憾。后续因为某些原因我相继去了G1和G2公司，中途也去了一些重点实验室以及与初创公司合作完成了对一件美好实物的application，希望能在2023年在生活中能看到它的影子。G1公司被广大网友誉为最难进的公司，甚至有人宁愿不要top2的学历而愿意选择它(虽然我觉得是口嗨)，里面的人大多一个人就是一个团队，亲身体验过后我才感受到那让人窒息的智力压制，我似乎将我那个组的高考人均排名从个位数加了三个有效数字，实在抱歉哈哈。它给我带来了一种新的高效工作视角，专注、效率、系统是这里的代名词，正因为此，世界上绝大多数人也都在享受它所带来的convenience。G2是一家注重compliance和integrity公司，对细节的把控极其贪婪，每一个step都必须经过很detail的design和review，正因对quality的强力把控，它的成长生涯基本从第二次工业革命一直延续至今，这里也有许许多多可可爱爱的人，而我的故事在这还并未结束。</p><p>总结一下三家公司以及和初创以及其它重点实验室给我带来的新视角：</p><ol><li>对研发的定义：研发不指单纯的design，任何系统性的大工程的设计离不开数量众多的工程师进行合作协调，其中前期调研、项目方案确定、demo设计、产品完整方案设计落地、测试与维护其实都是研发，其实我个人感觉一个伟大系统工程越是需要测试与维护才能让它维持更长的生命周期，这在一个伟大的企业更是如此，其实无论是上述那种研发人员，只要足够耐心多留心完整流程，其实最后都会有不错的结局。</li><li>对沟通的理解：在学生时代，一些出色的学生可以从一而终完成一件小的task，甚至是比较困难的功能性模块实现。但到了一个big enterprise company，想要一个人完成一个复杂系统的实现已然不太现实，像学生时代那样亦步亦趋的工作无法满足实际需要，同时在企业部门内、跨部门的沟通和协作会非常多。所以big enterprise company里有效沟通在日常工作会显得非常重要，这种有效沟通主要就是经过思考，简洁表达exact meaning的行为，说起来比较容易，但实际上操作起来还是比较困难的。</li><li>对环境的思考：外企相比于其它工作地方(包括学校和实验室)的人际关系还是要单纯不少的，具体表现在外企中绝大部分人可以focus在自己的工作中，人与人之间的勾心斗角要少很多很多。以前我认为外企可能会流程繁琐，效率低下，实际体验后发现在外企稍微淡薄的人情下反而更有人情味，因为可以无所顾虑表达exact meaning，并且有各种工具和流程进行约束，在这种情况下我反而觉得这是一个大系统高效运转克服熵增的最好解决办法。于我来说，这种环境更能激发我对待事物的积极性。</li></ol><p>总体而言，过去一段时光Internship使我做出了以下改变：</p><ul><li>沟通方式的改变(注重friendly有效沟通)，变得更加主动(针对友好leader而言)，做事情抓key point，内耗情况明显减少。(From N1 company)</li><li>专注于系统结构的效率问题，creativity往往产生于对于某种例行操作或者流程的优化，很大的系统在刚上线或者投产的时候并不是一个全局最优的结果，后续有creativity的工作很容易在降本增效、服务体验以及科学技术本身的革命。(From G1 company)</li><li>更加诚信，诚信在工作中很重要，至少个人感觉在公有制之外诚信很重要，研究生和项目当中因为诚信问题被人坑害了不少，诚信更像是一个基石，这里用基石强烈表达了对它的贪婪程度，人们往往会与更加reliable的伙伴合作，某种程度来说，它能更好地扩大你的影响力。(From G2 Company)</li><li>拒绝能力大幅度提高，这也是无奈之举，现在的我根本不会接手任何与我有责任和义务的事情，忙会帮，只是形式有所改变，这也是来自于本科研究生血与泪的教训。</li><li>Make presentation能力大大增强。</li></ul><h2 id="Trade-Off—我过去一年所完成的事"><a href="#Trade-Off—我过去一年所完成的事" class="headerlink" title="Trade Off—我过去一年所完成的事"></a>Trade Off—我过去一年所完成的事</h2><p>回顾2022年，我好像取得了一些具有milestones，这些milestones都偏向于工程，具体如下(时间不分前后):</p><ol><li>JG项目的顺利实地试验以及成功验收</li><li>基于RISC-V的稍微复杂Operation System实现，着重于底层系统的实现以及如何在一个高复杂系统情况下进行高效debug的工具设计</li><li>基于北斗定位的GPS地图的精细化改进和实现，利用卡尔曼滤波在考虑Hardware noise情况下对X-Track工程项目进行改进</li><li>Internship中Three Things(第三件还在进行)<ol><li>XXX(😏)</li><li>XXX(😏)</li><li>XXX(😏)</li></ol></li><li>成为XX初创企业技术解决方案提供者，拿到了一点点期权</li></ol><p>一件事情只要不是无法再细分的单一化简单行为，必然存在Trade Off的情况，以人类目前的科学智慧无法发挥任何客观存在物质100%潜质，任何工程事物包括极具张力的艺术作品从某种意义来说都是妥协的产物。工程中的任务很有趣也会枯燥，有趣是对工程实践落地的喜悦，而枯燥则是对Trade Off来说的。怎么在这种Trade Off中去寻找成长和提升也成了我过去一年的思考题。从现在来看，Trade Off本身带来的成长会比较有限，且这种成长只需要适应企业一段实践便会习得，所以从技术或者工程角度可以更加关注工程项目执行规范流程、上下游企业的合作以及技术方案的提供，而从人际本身来看，或许这就有点偏离于自己能够努力的范畴了。</p><h2 id="Weakness—我缺少的和失去的"><a href="#Weakness—我缺少的和失去的" class="headerlink" title="Weakness—我缺少的和失去的"></a>Weakness—我缺少的和失去的</h2><p>就去年一整年来说，我确实Complete了一些有趣或者有点意义的事，但我也发现我存在不少亟待改进的问题：</p><ul><li>与人沟通中在表达自己观点偏向于<strong>Aggressive</strong>，尤其在自己认定且亲身经历的事情容易不太接受别人的观点</li><li>在描述事情或者理论方案时候<strong>语速过快</strong>，容易很快板书甚至很快讲解完具体细节，留给别人理解时间特别少</li><li>对解答别人的提问<strong>缺少耐心</strong>，在我主观认为别人故意问我或者抱有一些非正常问题时情绪明显</li><li>在不涉及工作内容情况下<strong>废话过多</strong>，且年纪大了后<strong>容易忘事</strong></li><li>无法对待特别讨厌的合作伙伴(多指不完成本应该的工作甩锅偷窃的)(应表现出平常心，这点以后尤其要注意）</li></ul><p>而关于我失去的部分主要是指对生活以及专业技能成长上的耐心缺失，对生活耐心的缺失我感觉对于去年来说是循序渐进贯穿始终，长时间出差、实习种长时间的通勤以及疫情和各种琐事的处理让我生活变得饱满的同时又让我略显疲惫，这种疲惫感在年底达到巅峰。而对专业技能的成长的耐心缺失是去实习前已经做了点自己还算有意义的事情，不知道是年龄大的原因还是频繁社交、工作和处理琐事所致。另外因为JG长时间高度集中压力所致，说话和行为在某些时候会变得极度理性，现在处理很多事情完全是左脑形式，按照固定范式行动，缺少灵活性和机动性，而且会变得极度厌恶风险和不确定的事物。这些方面如何改变，也是毕业之前的一段思考题。</p><h2 id="未来的一些想法和工作安排"><a href="#未来的一些想法和工作安排" class="headerlink" title="未来的一些想法和工作安排"></a>未来的一些想法和工作安排</h2><p>对于工作来说，肯定是循序渐进为主，摸清工作流程，以效率和有效沟通来推进职场中的成长，紧抓key point垂直汇报呈现，希望在如网上所说在这种不太卷的公司下更大范围地追求生活意义。</p><p>而对于工作之外的时间，我有如下想法要在2023年实施：</p><ul><li>一月一篇个人成长记录+一篇知乎精答+一份技术前瞻性文章</li><li>每年会有一到两个软硬件结合的小project去release(会体现在第一条上面)</li><li>多和不同行业不同领域大佬交流心得</li><li>寻找生活中的幸福点和乐子</li></ul><p>其实于我本人而言，我还是更愿意去做一些能够真切出现在生活中的一些事情，其实我之前做的有些事情已经充分体现在生活中(落地)，每天无论是走在街上、回到家中以及打开电脑或多或少会接触到我所充分参与的事物中，不自觉地体验那些我所参与过的产品服务中，会让我感觉真实存在一般，虽然当时落地满满的成就感已经几乎消殆，但只要心放空体会还是会有极大的知足感，我也算是深切地参与到社会的历史进程中了。</p><p>我也该在毕业前为我定下初步地定下一个三年计划，时间很长也很紧凑，希望2023年的我能如期发展获得满满的成就感！</p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>个人记录及读书笔记</category>
      
    </categories>
    
    
    <tags>
      
      <tag>个人总结</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  
</search>
